{
  "markedPaid": "账单已标记为已支付！ ✅",
  "Failed to mark paid from notification": "无法从通知中标记为已支付:",
  "Error marking bill as paid": "标记账单为已支付时出错。",
  "Browser": "浏览器",
  "Bulk Upload": "批量上传",
  "Upload": "上传",
  "Debts": "债务",
  "Sign in": "登录",
  "Shared Group": "共享群组",
  "DueView App": "仪表板",
  "Edit Debts": "编辑债务",
  "Profile": "个人资料",
  "Shared Settings": "共享设置",
  "Import Code": "导入代码 (CSV & XLXS批量导入安全码)",
  "CodeExpires": "代码: {{code}} ({{expiresAt}}过期)",
  "Mark as Paid": "标记为已支付",
  "Bill reminder": "账单提醒: ",
  "Can't open link": "无法打开链接",
  "Login failed": "登录失败",
  "Notification vibes.": "通知氛围。",
  "Never miss a due date again.": "再也不会错过到期日。",
  "Apple sign-in": "Apple登录",
  "Continue with Apple": "继续使用 Apple",
  "Continue with Google": "继续使用 Google",
  "Cancelled": "已取消",
  "Validation": "验证",
  "Creditor is required": "债权人是必需的",
  "Amount must be > 0": "金额必须 > 0",
  "Error": "错误",
  "Add Debts": "添加债务",
  "Creditor": "债权人",
  "Amount": "金额",
  "Due Date": "到期日",
  "Recurring": "重复",
  "Remind me": "提醒我: ",
  "Save": "保存",
  "None": "无",
  "Weekly": "每周",
  "Bi-Weekly": "每两周",
  "Monthly": "每月",
  "Annually": "每年",
  "Logout": "退出登录",
  "Generate Import Code": "生成导入代码",
  "OK": "确定",
  "Open Upload Page": "打开上传页面",
  "Copied": "已复制",
  "Import code copied to clipboard.": "导入代码已复制到剪贴板。",
  "Copy Code": "复制代码",
  "Import Code Generated": "导入代码已生成",
  "Bulk Upload (CSV/XLSX)": "批量上传 (CSV/XLSX)",
  "Import Codes": "导入代码",
  "Settings": "设置",
  "Members": "共享成员",
  "Import Codes & Epiration Date": "导入安全码与过期日期",
  "Touch Generate Import Code": "触摸下方的\"生成导入代码\"按钮以生成一个代码。",
  "Share ID": "我的共享 ID",
  "+ Add": "添加",
  "Pending": "待处理",
  "Paid": "已支付",
  "No pending debts": "没有待处理的债务 🎉",
  "No paid debts.": "没有已支付的债务。",
  "Due": "到期",
  "Edit": "编辑",
  "Mark Paid": "标记为已支付",
  "Delete": "删除",
  "Import": "导入",
  "No valid rows found in CSV.": "在 CSV 中未找到有效的行。",
  "Import error": "导入错误",
  "Failed to read CSV": "读取 CSV 失败",
  "Please enter an import code.": "请输入导入代码。",
  "Please pick a CSV otr XLSX and parse some bills first.": "请先选择一个 CSV 或 XLSX 文件并解析一些账单。",
  "Bills imported successfully!": "账单导入成功！",
  "Unknown error": "未知错误",
  "Import failed": "导入失败",
  "Import Bills": "导入账单",
  "Import code (Generated in Profile)": "导入代码 (在个人资料中生成)",
  "Creditor, Amount, Due Date. Recurrence, Reminder Offset Days, Reminder Time": "债权人, 金额, 到期日, 重复频率, 提醒提前天数, 提醒时间",
  "Paste the import code you generated (or received), then pick a CSV file with your bills. Upload a CSV or XLSX with columns:": "粘贴您生成的（或收到的）导入代码，然后选择一个包含您账单的 CSV 文件。上传具有以下标题的 CSV 或 XLSX：",
  "Pick another  or XLSX": "选择另一个 CSV 或 XLSX 文件",
  "Pick CSV or XLSX file": "选择一个 CSV 或 XLSX 文件",
  "Selected:": "已选择: ",
  "Parsed": "已解析 {{bills}} 个账单",
  "ParsedCSV": "已从文件中解析 {{bills}} 个账单。",
  "Importing...": "正在导入...",
  "Same day": "同一天",
  "1 day before": "提前 1 天",
  "2 day before": "提前 2 天",
  "3 day before": "提前 3 天",
  "Not allowed": "不允许",
  "Only a admin can change shared settings.": "只有管理员才能更改共享设置。",
  "Time must be HH:MM or HH:MM:SS": "时间必须是 HH:MM 或 HH:MM:SS",
  "Offset must be 0, 1, 2, or 3": "提前天数必须是 0, 1, 2, 或 3",
  "Saved": "已保存",
  "Share defaults updated.": "群组默认设置已更新。",
  "Share Settings": "群组设置",
  "Shared reminder defaults for the whole group.": "整个群组的共享提醒默认设置。",
  "Default offset": "默认提前天数",
  "Default time (local)": "默认提醒时间",
  "Ask a family admin to change these.": "请要求群组管理员更改这些设置。",
  "Family created": "账户已创建",
  "`Your Family ID": "您的共享 ID: {{family_code}}",
  "Create a new Family": "创建新群组",
  "Or join with Family ID": "或使用共享 ID 加入",
  "Join Family": "加入共享账户",
  "FAQ": "常见问题",
  "Frequently Asked Questions": "常见问题",
  "Feedback & Bugs": "反馈与错误",
  "Found a bug or have a suggestion? Let us know!": "发现了一个错误或有建议吗？请告诉我们！",
  "Feedback": "反馈",
  "Bug Report": "错误报告",
  "Your Email (Optional)": "您的电子邮件 (可选)",
  "so we can reply...": "以便我们回复...",
  "Describe the Bug": "描述错误",
  "Your Feedback": "您的反馈",
  "What happened? Steps to reproduce?": "发生了什么？重现步骤是什么？",
  "How can we improve the app?": "我们如何改进应用？",
  "Submit": "提交",
  "Thank You!": "谢谢您！",
  "We appreciate you catching that bug. We will look into it.": "感谢您发现这个错误。我们将进行调查。",
  "Thanks for the feedback! We read every message.": "感谢您的反馈！我们阅读每一条消息。",
  "Please enter some details first.": "请先输入一些详细信息。",
  "Failed to send feedback. Please try again later.": "发送反馈失败。请稍后重试。",
  "My Bills": "我的账单",
  "Insights": "洞察",
  "Sort by": "排序方式",
  "Export CSV": "导出 CSV",
  "No Data": "无数据",
  "There are no bills to export.": "没有要导出的账单。",
  "Export Bills CSV": "导出账单 CSV",
  "Name": "名称",
  "Paid Date": "支付日期",
  "All caught up!": "全部搞定！",
  "No paid history": "无支付历史记录",
  "You have no pending bills. Enjoy the freedom!": "您没有待处理的账单。享受这份自由！",
  "Bills you mark as paid will appear here.": "您标记为已支付的账单将出现在这里。",
  "Paid on": "支付于",
  "OVERDUE": "已逾期",
  "Cancel": "取消",
  "Choose an action": "选择一个操作",
  "Save First": "先保存",
  "Please save the bill before syncing to calendar.": "请在同步到日历之前保存账单。",
  "Add to Device Calendar": "添加到设备日历",
  "Notes (Optional)": "备注 (可选)",
  "e.g. Account #12345": "例如：账户 #12345",
  "FAQ & Help": "常见问题与帮助",
  "Financial Insights": "财务洞察",
  "Family setup": "群组设置",
  "e.g. K7P3D9": "例如：K7P3D9",
  "Family ID": "共享 ID",
  "Copy": "复制",
  "Management": "管理",
  "Support": "支持",
  "Import via CSV/XLSX": "通过 CSV/XLSX 导入",
  "Active": "活跃",
  "Create secure code for upload": "创建安全的上传代码",
  "Share ID copied to clipboard.": "共享 ID 已复制到剪贴板。",
  "Code": "代码",
  "Expires": "过期时间",
  "Language": "语言",
  "Select Language": "选择语言",
  "Are you sure?": "您确定吗？",
  "Version": "版本",
  "Remove Member": "移除成员",
  "Are you sure you want to remove {{name}}?": "您确定要移除 {{name}} 吗？",
  "Success": "成功",
  "Member removed.": "成员已移除。",
  "Failed to remove member.": "移除成员失败。",
  "Long press to remove member": "长按以移除成员",
  "Leave Family": "离开群组",
  "LeaveFamilyConfirm": "您确定要离开这个群组吗？您将使用现有账单创建一个新群组。",
  "You have left the family.": "您已离开该群组。",
  "Start new family with your data": "使用您的数据创建新群组",
  "Delete Account": "删除账户",
  "DeleteAccountConfirm": "您确定要删除您的账户吗？此操作无法撤销。",
  "Account deleted successfully.": "账户删除成功。",
  "Privacy Policy": "隐私政策",
  "Terms of Use": "使用条款",
  "Legal": "法律声明",
  "Import multiple bills via CSV": "通过 CSV 导入多个账单",
  "Step 1: Preparation": "第 1 步：准备工作",
  "Download Template": "下载模板",
  "Get the CSV template to ensure correct formatting.": "获取 CSV 模板以确保格式正确。",
  "Step 2: Select File": "第 2 步：选择文件",
  "Step 3: Authorization": "第 3 步：授权",
  "Enter Import Code": "输入导入代码",
  "Generate this in your Profile": "在您的个人资料中生成此代码",
  "Start Import": "开始导入",
  "Tap to select CSV/XLSX": "点击选择 CSV/XLSX",
  "Failed to download template": "下载模板失败",
  "FeedbackTitle": "反馈与错误",
  "FeedbackSubtitle": "发现错误或有想法？请告诉我们。",
  "Title": "标题",
  "TitlePlaceholder": "简短摘要（例如：'添加账单时崩溃'）",
  "Details": "详细信息",
  "DetailsPlaceholderFeedback": "分享您的想法、主意或建议。",
  "DetailsPlaceholderBug": "发生了什么？重现步骤是什么？",
  "ContactLabel": "联系方式 (可选)",
  "ContactPlaceholder": "如果您希望得到回复，请提供电子邮件或 @handle",
  "Send": "发送",
  "Opening mail…": "正在打开邮件...",
  "MailAppDisclaimer": "这将打开您的电子邮件应用并预填信息。",
  "Missing info": "信息缺失",
  "Please add a title and description first.": "请先添加标题和描述。",
  "Unable to open mail app": "无法打开邮件应用",
  "Edit Bill": "编辑账单",
  "New Bill": "新账单",
  "Update details": "更新详细信息",
  "Add a new debt to track": "添加一个新的要追踪的债务",
  "Bill Details": "账单详情",
  "Frequency": "频率",
  "Reminders": "提醒",
  "{{days}} day(s) before": "提前 {{days}} 天",
  "Alert Time": "提醒时间",
  "Save Bill": "保存账单",
  "Total": "总计",
  "Track your spending habits": "追踪您的消费习惯",
  "Remaining Due": "剩余到期金额",
  "Paid this Month": "本月已支付",
  "6-Month Trend": "6 个月趋势",
  "Projected Liabilities": "预计负债",
  "PRO ESTIMATE": "专业估算",
  "Based on your recurring bills, next month's minimum:": "根据您的重复账单，下个月的最低金额：",
  "Payment Ratio": "支付比率",
  "You have paid {{percent}}% of this month's obligations.": "您已支付本月义务的 {{percent}}%。",
  "Family Setup": "群组设置",
  "Sync bills with your family or housemates.": "与您的群组或室友同步账单。",
  "Join a Group": "加入群组",
  "Have an ID?": "有 ID 吗？",
  "Enter the Family ID shared with you to join an existing group.": "输入与您共享的群组 ID 以加入现有群组。",
  "Start Fresh": "重新开始",
  "Create New Family": "创建新群组",
  "Become an admin and invite others.": "成为管理员并邀请其他人。",
  "OR": "或",
  "Export Data": "导出数据",
  "Download CSV": "下载 CSV",
  "Failed to export data": "导出数据失败",
  "TermsText": "最后更新：2025 年 12 月\n\n1. 同意条款\n访问或使用本应用程序，即表示您同意受这些使用条款的约束。本应用程序由 Dunn-Carabali, LLC 运营。如果您不同意这些条款的任何部分，您将无法访问服务。\n\n2. 知识产权\n服务及其原创内容、功能和功能性是并将继续是 Dunn-Carabali, LLC 及其许可方的独家财产。\n\n3. 用户责任\n您同意不将应用程序用于任何非法目的，或不招揽他人进行或参与任何非法行为。\n\n4. 免责声明\n您使用本服务的风险由您自行承担。本服务是在\"按现状\"和\"按可用\"的基础上提供的。Dunn-Carabali, LLC 明确否认任何形式的所有保证。\n\n5. 责任限制\n在任何情况下，Dunn-Carabali, LLC 及其董事、员工、合作伙伴、代理商、供应商或附属公司均不对任何间接、偶然、特殊、后果性或惩罚性损害负责。\n\n6. 条款变更\n我们保留随时修改或替换这些条款的权利。在这些修订生效后，您继续访问或使用我们的服务，即表示您同意受修订条款的约束。\n\n7. 联系我们\n如果您对这些条款有任何疑问，请联系 Dunn-Carabali, LLC。",
  "PrivacyText": "最后更新：2025 年 12 月\n\n1. 简介\nDunn-Carabali, LLC ('我们'、'我们的'或'我方') 运营此移动应用程序。本页告知您我们关于您使用我们的服务时个人数据的收集、使用和披露的政策。\n\n2. 信息收集和使用\n我们为向您提供和改进我们的服务而收集几种不同类型的信息，包括：\n- 个人数据（例如，电子邮件地址、姓名）\n- 使用数据（例如，设备类型，操作系统）\n\n3. 数据使用\nDunn-Carabali, LLC 使用收集到的数据来提供和维护服务、通知您有关更改、提供客户支持以及监控使用情况。\n\n4. 数据披露\n我们可能会善意地披露您的个人数据，如果此类行动对于遵守法律义务、保护和捍卫 Dunn-Carabali, LLC 的权利或财产，或保护用户的个人安全是必要的。\n\n5. 数据安全\n您的数据安全对我们很重要，但请记住，互联网上的任何传输方法都不是 100% 安全的。虽然我们努力使用商业上可接受的方法来保护您的个人数据，但我们不能保证其绝对安全。\n\n6. 本政策的变更\n我们可能会不时更新我们的隐私政策。我们将通过在此页面上发布新的隐私政策来通知您任何更改。\n\n7. 联系我们\n如果您对本隐私政策有任何疑问，请联系 Dunn-Carabali, LLC。",
  "Tip: Long press a bill to see more actions": "提示：长按账单可查看更多操作",
  "Bill": "账单",
  "Bill Paid": "账单已支付",
  "OVERDUE: {{creditor}} - ${{amount}} was due {{date}}": "已逾期：{{creditor}} - ${{amount}} 已于 {{date}} 到期",
  "Since this bill is recurring, we went ahead and recreated it for the next period.": "由于此账单是重复的，我们已将其重新创建为下一周期。",
  "Pending (This Month)": "待处理 (本月)",
  "Exporting...": "正在导入...",
  "Overdue": "已逾期",
  "This Month": "本月",
  "Next Month": "下个月",
  "Future": "未来",
  "Bill Overdue": "账单已逾期",
  "Max size: 5MB": "最大大小: 5MB",
  "Save Changes": "保存更改",
    "Visualize your spending trends": "可视化您的消费趋势",
  "Total Pending": "待处理总额",
  "Avg Bill Amount": "平均账单金额",
  "Top Creditor": "主要债权人",
  "View": "查看",
  "Select Chart": "选择图表",
  "Creditor Breakdown": "按债权人细分",
  "Monthly Spending Trend": "月度支出趋势",
  "Recurrence Frequency": "重复频率",
  "Total Bills Amount": "账单总金额",
  "Creditors": "债权人",
  "Recurrence": "重复",
  "Total 6-Month Spend": "6个月总支出",
  "6-Month Avg": "6个月平均",
  "No data to display in this category.": "此类别中没有可显示的数据。",
  "Loading and decrypting bills...": "正在加载和解密账单...",
  "N/A": "不适用",
  "Search questions...": "搜索问题...",
  "title": "家庭设置",
    "section_encryption": "加密管理",
    "section_members": "家庭成员",
    "section_reminders": "默认提醒",

    "rotation_title": "加密密钥轮换",
    "rotation_description": "如果家庭成员在新设备安装或重新登录后无法访问加密账单，请使用此功能。此过程是安全的，但要求该成员重新启动应用程序。",
    "rotation_button": "轮换家庭加密密钥",
    "rotation_success_title": "密钥轮换成功",
    "rotation_success_message": "已生成新密钥并与所有成员共享。受影响的成员必须重新启动应用程序进行同步。",
    "rotation_error": "密钥轮换失败。请重试或联系支持。",

    "members_admin": "管理员",
    "members_member": "成员",
    "members_current_user": "(你)",
    "members_remove_button": "移除",
    "members_remove_confirm_title": "移除成员？",
    "members_remove_confirm_message": "您确定要将 {name} 从家庭中移除吗？",
    "members_remove_success": "{name} 已被移除。",
    "members_remove_error": "移除成员失败。",
    "members_leave_button": "离开家庭",
    "members_leave_confirm_title": "离开家庭？",
    "members_leave_confirm_message": "您确定要离开家庭吗？您将失去对所有共享账单的访问权限。",
    "members_leave_success": "您已离开家庭。",
    
    "reminders_offset_label": "默认提醒提前量（天）",
    "reminders_offset_description": "应在到期日之前多少天发送提醒？",
    "reminders_time_label": "默认提醒时间",
    "reminders_time_description": "发送提醒通知的时间（当地时间）。",
    "reminders_save_button": "保存设置",
    "reminders_save_success": "设置更新成功。",
    "reminders_save_error": "保存设置失败。",
    "visit_on_computer": "在电脑上访问",
    "visit_on_computer_subtitle": "通过 Web 门户上传 CSV，以便更轻松地进行管理。",
    "download_template": "下载模板",
    "download_template_subtitle": "获取 CSV 模板以确保格式正确。",
    "template_sample_row": "Netflix,15.99,2023-12-25,家庭方案,monthly,0,auto_pay",
    "portal_alert_msg": "在浏览器中打开门户，或将链接共享到您的电脑。",
    "portal_share_msg": "访问 BillBell Web 门户上传您的账单：",
    "open": "打开",
    "share_link": "共享链接",
    "cancel": "取消",
    "step_2_title": "第 2 步：选择文件",
        "step_2_share_id_hint": "列出您的 Share ID 以链接数据。",
        "step_3_title": "第 3 步：授权",
        "enter_code_placeholder": "输入导入代码",
        "generate_code_hint": "在个人资料中生成导入代码。",
        "policies": "政策",
    "data_management": "数据管理",
  "faqSections": [
    {
      "title": "添加和管理债务",
      "items": [
        { "q": "如何添加债务？", "a": "转到“债务”屏幕，点击“+ 添加”按钮。输入债权人、金额和到期日即可保存。" },
        { "q": "如何编辑或更新债务？", "a": "点击列表中的任何债务即可打开编辑屏幕，您可以在其中更新其详细信息。" },
        { "q": "如何删除债务？", "a": "选择一笔债务，然后点击“删除”按钮将其永久移除。" },
        { "q": "将债务标记为已支付会发生什么？", "a": "它会移动到“已支付”部分，并且该债务的未来提醒将自动停止。" }
      ]
    },
    {
      "title": "通知和提醒",
      "items": [
        { "q": "我什么时候会收到提醒？", "a": "您将在债务到期前一天收到提醒。您的群组设置可能会调整此提醒窗口。" },
        { "q": "为什么我收不到通知？", "a": "请确保在您的设备设置中为应用启用了通知。同时确认您已登录并属于某个群组。" },
        { "q": "提醒会在所有设备上同步吗？", "a": "是的。所有连接的群组成员都会收到共享债务的提醒。" }
      ]
    },
    {
      "title": "群组和共享",
      "items": [
        { "q": "我可以与其他人共享我的账户吗？", "a": "是的。共享您的共享 ID，以便其他用户可以加入您的群组并同步账单。" },
        { "q": "如何邀请某人加入我的群组？", "a": "转到您的个人资料或群组屏幕以找到您的共享 ID。将此 ID 提供给您信任的人，他们即可加入。" },
        { "q": "多个人可以管理相同的债务吗？", "a": "绝对可以。您群组中的任何人都可以添加、编辑、支付或删除共享债务。" },
        { "q": "我可以离开群组吗？", "a": "是的。您可以从群组设置屏幕离开。如果您是唯一的管理员，则必须首先指定新的管理员。" }
      ]
    },
    {
      "title": "导入和批量上传",
      "items": [
        { "q": "导入代码如何工作？", "a": "群组管理员可以生成一次性导入代码。在批量上传屏幕中使用它，可以安全地从 CSV 文件导入债务。" },
        { "q": "我可以导入什么文件类型？", "a": "您可以导入包含以下字段的 CSV 文件：名称、金额、到期日、备注、自动付款。" },
        { "q": "我可以一次导入多个债务吗？", "a": "是的。使用批量上传功能，可以在一个步骤中从电子表格导入许多债务。" },
        { "q": "为什么我的导入失败了？", "a": "检查您的 CSV 是否使用了有效的格式，并且您的导入代码没有过期或已被使用。" }
      ]
    },
    {
      "title": "账户、登录和安全",
      "items": [
        { "q": "我如何登录？", "a": "您可以根据您的设备使用 Apple 登录或 Google 登录进行登录。" },
        { "q": "我的数据安全吗？", "a": "是的。您的数据受到加密身份验证令牌的保护，并安全地存储在服务器上。" },
        { "q": "我的数据会在设备之间同步吗？", "a": "是的。只要您使用相同的 Apple 或 Google 账户登录，您的数据就会自动同步。" },
        { "q": "如果我通过 CSV 导入账单，它们会立即加密吗？", "a": "为确保最高隐私，BillBell 使用“端到端加密”。这意味着加密密钥仅存在于您的设备上，而不存在于我们的服务器上。当您上传 CSV 文件进行批量导入时，我们的服务器会处理它以创建账单。由于我们的服务器没有（也不应该有）您的私有加密密钥，它无法加密这些导入账单的数据。它们最初以纯文本形式存储。如何确保它们的安全：一旦您打开应用程序并且您的手机下载了新导入的账单，它们将正常工作。如果您编辑并保存导入的账单，应用程序将使用您设备上的密钥自动对其进行加密，从而从那时起确保其安全。"},
      {
    "q": "为什么我看不到我的账单了（解密失败）？",
    "a": "此问题通常发生在新的设备上或重新安装应用程序后，您的设备没有存储当前的家庭加密密钥。应用程序使用一套独特的加密密钥来保护您家庭的数据。如果在生成最新密钥之前，您新设备的公钥未与服务器同步，则应用程序无法解密家庭密钥。"
  },
  {
    "q": "如何修复解密失败？",
    "a": "此问题只能由家庭**管理员**执行密钥轮换来解决：**管理员操作：** 具有管理员角色的用户必须前往“家庭设置”并选择“轮换家庭加密密钥”。**密钥轮换的作用：** 此过程会生成一个全新的密钥，并使用文件中的最新公钥，专门为每个成员重新加密该密钥。**您的操作：** 管理员完成轮换后，在您出现问题的设备上，完全关闭并重新启动应用程序。应用程序将下载新密钥，您的账单将重新出现。**注意：** 如果在管理员轮换密钥后问题仍然存在，您可能需要**退出并再次登录**，以强制完全重置您的本地设备密钥。"
  }
      ]
    },
    {
      "title": "应用设置和自定义",
      "items": [
        { "q": "应用是否支持深色模式？", "a": "是的。应用会自动适应您设备的外观设置。" },
        { "q": "我可以更改我的提醒设置吗？", "a": "群组管理员可以在群组设置中更新默认提醒时间。" },
        { "q": "我可以更改我的共享 ID 吗？", "a": "不能。共享 ID 是系统生成的唯一标识符，无法更改。" }
      ]
    },
    {
      "title": "账单和金额",
      "items": [
        { "q": "我应该如何输入金额？", "a": "输入完整金额，不带符号。例如，'150.25' 变为 $150.25。" },
        { "q": "我可以追踪自动付款账单吗？", "a": "是的。您可以在创建或编辑债务时将其标记为自动付款。" }
      ]
    },
    {
      "title": "故障排除",
      "items": [
        { "q": "我的账单在另一台设备上没有更新。我该怎么办？", "a": "确保两台设备都登录到同一个群组。在“债务”屏幕上向下滑动即可刷新。" },
        { "q": "我不小心删除了一笔债务。可以恢复吗？", "a": "不能。已删除的债务无法恢复，因此请谨慎删除。" }
      ]
    }
  ]
}